Football's coming home，支持英軍入決賽！

【睇通世盃】Football's coming home，支持英軍入決賽！

若果上周六英格蘭對瑞典之戰是全城期待，那周三晚應該是高潮再臨。究竟這套「英軍愛回家」，會否再有續集，現在無人能知，但對住上輪戰到傷兵滿營的克羅地亞，英格蘭料有不少優勢。全城集氣撐英軍，可望再過一關，更勝1990那支同樣由熱刺射手連尼加領軍的經典三獅，殺入決賽！

這幾天，不少同事都坐立不安，尤其是「有番咁上下年紀」的，多數都在倒數星期三的到來。半世紀的等待，絕不誇張，而且對上兩次大賽，英軍都令人失望，更顯得這次闖入四強有幾難得。

有很多人批評這支英軍不好看，甚至是「屎波」，對比所謂技術流顯得粗糙，那未免刻薄且無知。想當年「雙特」謝拉特和林柏特在中場，可說是歐洲頂級，結果進攻迂迴，分工不清；沒有老鼠敢去取走貓咪頸上的鈴鐺，終於出事。踢波不同打籃球，一場可以入波的機會可能就得那一、兩次，所以很多球隊會以死守和緊逼踢法，先求穩守，然後待死球或角球才進攻。只要順利勝出，沒有甚麼好丟人的。

今屆這支英軍，比以往任何一隊都低調，說得上是大牌的，可能就只有一兩個；當修夫基決定放棄赫特，我就和朋友暗暗叫好，因為礙於名氣而要選東選西，近年英軍都有前車之鑒。其實之前起用「大傻」艾拿迪斯，都是這套思維，就是重實用而棄名氣，畢竟「大傻」踢中堅起家，當年教保頓時不斷屈死阿仙奴令我記憶猶新，他從未棄用英式傳統的高Q大腳，那當然不是溫布頓那一種，但傳統中鋒作為目標先停下皮球，然後由輔鋒或中場球員搶第二點（second ball），後上射門或入楔禁區，對技術底子不夠細膩的英格蘭兵來說，絕對合用。幸好修夫基沒有改弦易轍，球員雖有不同，但整體踢法不變，實用的英式風格，續成主調。

經過Tiki-taka的風潮，熱刺和利物浦推崇高位壓逼，前場不斷逼搶，制造入球和反擊機會，如一味大腳斬前，變相不斷予對手進攻機會，所以修夫基的戰術也有修改，但3-5-2陣式的兩邊翼衛，有卡尼這中鋒停波，加上迪利阿里及史達寧的速度，基本上能夠將變調的英式踢法發揮出來。最重要是一對中堅史東斯和哈利馬古尼的頭球都上乘，於是在死球時的威脅更大。老實講，在世界列強中，不需要以短攻長，如英軍強調地面踢法，不會好過南美球隊，甚至比起克羅地亞或日本都可能遜色，那不如回歸簡單足球，只要贏到便好。希臘的歐國盃神話，就是最佳例子。

克羅地亞連續兩場踢足120分鐘，更要12碼分勝負，縱使「變態」的莫歷未有疲態，仍然跑足全場，可是其他隊友如門將蘇巴錫和前鋒文迪蘇傑都有拉傷情況，就算目前看來可聲趕及上陣，但仍難以令人樂觀。英媒這兩天都有重提阿里和莫迪歷在歐聯和季前友賽時的對碰，當時阿里不落下風；英軍中場不能單靠佐敦軒達臣去防守，其他人也必須盡力去阻止如「莫札特」的莫迪歷，希望上仗入波後，阿里能夠發揮出應有的水準，因為史達寧失機次數之多，已足以令球迷掟爛電視了。

由1996年歐國盃唱起的「三獅」主題曲《Three Lions（football's coming home）》，這幾天在英國也掀起熱潮，當英格蘭擊敗瑞典，據報在Spotify就收聽了逾70萬次；目前共有2.4萬次下載，網上收聽超過260萬次，火速成為單曲榜的No.1。沒有看過的朋友，可以找來原裝MV，當看到一段一段的英軍比賽片段，就肯定會把Football's coming home記入腦海。這支英格蘭在修夫基麾下，士氣鼎盛，收放得宜，加上體力優勢，穩破克羅地亞；今仗料再有機會靠死球破關，哈利馬古尼和「新死球王」捷比亞，同樣值得支持。

文：仙道彬

認真post無人理

克羅地亞或成最大贏家！